DSE中文Oral計錯人頭 累考生擇日再考

中學文憑試（DSE）考生上周二（3月13日）開始應考中文科口試，翌日即「甩轆」。應屆考生徐同學向《蘋果》投訴，上周三（14日）原定在保祿六世書院應考中文科口試，惟因報到室主管將考生分組時「數錯人數」，令他最終無法入組應試，需改期再考。他批評考評局兒戲，「咁大間機構，無理由犯咁低級嘅錯誤」，又認為改期應試對考生不公平。考評局承認報到室主管編組失誤，已發口頭警告。

據考評局指引，DSE中文科口試一般5人一組應試，除非有缺席而後來者又未能及時補上，才會遞減組員人數，主考員會因應人數而調整考試時間。徐同學第一次應考DSE，他指上周三按准考證指定日期及時間前往保祿六世書院試場，在報到室等候編配組別，當日共40人應試，應可分成8組，每組5人。

惟徐同學指，當時第一批共3組考生均編配成5人一組，但到第二批的3組考生，卻全被編成4人一組，直至第二批考生步出報到室準備應考，報到室主管才突然編多兩名考生入組，「臨時臨急叫佢哋衝出去考」。他稱，其後報到室主管點算人數，始發現餘下11名考生，無法將徐同學編配入組，徐同學說：「預備晒所有狀態去考試，由頭等到落尾，臨尾同你講冇得考」。

徐稱，當時助理試卷主席解釋是考評局出錯，「話今日嘅試場已經FULL晒啦，編配唔到時間畀我考」，並向他發出「出席證明函件」，當中註明是因為「未能入組」而無法應考。考評局翌日向他覆稱，是因報到室主管在分組時出現混亂，故未能編排他入組考試，並隨即為他安排改期再考。「我都唔明佢點解咁都出錯」，他認為試題及對手已不同，對考生不公。

考評局證實，事件是因報到室主管未有按照既定程序，在編組時準確計算餘下考生人數，導致編組失誤，已向該名報到室主管作口頭警告，及向所有報到室主管發出相關提示。局方又指，當晚助理試卷主席嘗試為考生調配到另外兩個樓層的試場應考，但因已開始備試，與考評局有關科目經理商討後，決定向該考生解釋及安排口試改期。局方職員已就事件向考生致歉，並為他重新編配另一日期應試，考生毋須就此繳付改期附加費。

有應屆DSE考生日前到保祿六世書院試場應考DSE中文科口試，因為報到室主管出錯，最後無法編配入組，要改期考試。（陳善南攝）(蘋果日報)

教畜

試過考UE ORAL遲到, 考官都好好俾我考
排到我去最後一GROUP考
點知咁岩果GROUP有我同班同學
真係經典

可能係 part-time 人員

垃圾，數人頭都唔識。

遲啲考多幾日準備幾好吖，心乜撚情受影響

一語道破

你話去到又唔畀你考,所以浪費咗你嘅車錢同時間,都講得通
但係你話試題唔同對你唔公平,到底係講緊乜鳩

講多咗啦徐同學

唔洗考直接比個5星星好冇？

特區公務員不意外

屌你老母

對佢有利
對佢不利
件事都系唔公平

考評局係撚政府部門

做左準備唔俾你考叫公平？原本考左oral就可以好好準備下一科/其他科考試，依加成個schedule搞亂哂，依加又要左搞右搞，仲要承擔多次心理壓力，你教我咩叫公平喇

閱讀理解U?

通常呢d都係尾衝狗先會投訴
你正正常常dse有3年比你prepare根本無影響

唔怪得啦
應該係大學生臨時工

唔係嘅話大學career centre 就唔會有post 宣傳HKEAA 請人做dse oral assistance

前幾日先收到請人嘅email